有冇人完全唔知咩叫愛

由細到大都冇鍾意過人
亦都冇比人鍾意過
到底鍾意係咩感覺
乜野先係愛

可能你錯過左但未醒覺姐。命裡有時終須有，命裡無時莫強求。「孤獨」既時候花多啲時間愛惜自己，更加暸解自己都好。太執着所謂既愛情關係亦會令你有情思愁，無情孤愁。

究竟乜嘢叫做愛？

我
之前拍拖因為人地靚 唔係真心鐘意

一個唔識愛既人，通常都有一對唔識愛既父母。

唔好咁中二病啦
乜你無父母、無親人朋友咩

好中

真係咁
我父母生d仔女出黎但完全冇理過果d

其實一代傳一代

所以你了解下你父母童年，佢地應該都無咩被愛。

可以睇下Bowen's family system.

係父母到學唔到呢樣野
甚至我家族全部都係不和
成日鬧交
唔係你憎佢就佢憎你
反晒面咁
到底咩鍾意一個人
見到人拍拖真係完全唔明

佢地父母同佢地對待子女方式係一樣
咁有冇方法可以學習返咩叫愛

Bowen 對此係悲觀的，認為只會差落去

不過都可以盡力，首先係awareness，知道同接受自己呢部分

第二就係點樣理解同人相處，基本上人既煩惱都係來自人際關係。

好想去愛 同埋發現自己唔識，即係你發現自己好想去同人建立關係，好想相信某樣野，好想可以依靠對方，但感受上發現自己唔得。

咁呢個時候要去感受下呢個感受 - 即係果種拒絕同人建立關係係一回咩事
可能發覺係自卑（通常都係）、怕受傷害、無安全感

但呢d 通通都係來自家庭，因為一個人係家庭中經歷到愛與被愛，佢偕知道自己有價值，值得尊重。

去學習愛既方法無第二條路：1) 係學識愛自己，2) 係明白父母既困難，明白佢地都只係人，真係唔識做父母，但唔係全部都係佢地既責任。

好正常呀

因為你對親密關係既觀念就係來自見到家人個個都不和

所以無人教過你

你唔識好正常

第一步係發現呢樣野，你已經做左

第二係明白唔係你既錯

我

講得好中
成日同自己講 要愛自己多啲
但唔知可以做啲咩幫到自己...

可能由細到大 屋企人都唔會點理我
由我自己成長 令到我大個左都好獨立
但同時亦到好習慣自己一個人
就算拍拖 明明我好愛對方 我都係收埋自己咁
唔識表達出黎 久而久之對方都開始攰
就慢慢愈黎愈淡

好似一個冇乜感情既人咁

其實你識既

你係從身邊情侶果度見到，自己希望好似佢地咁

所以你會知道親密關係係有包容、坦誠、關心、無私、信任等等

只不過，而家你未做到、或者唔敢去做，因為你係你最親既人身上見唔到
所以你會驚、你會懷疑、你會唔相信

但當你回顧你人生，總有人係曾經好關心你、嘗試打開自動接納你。或許當時既你無回應佢。或者現在你身邊已經有個咁既人/朋友。

第一步係讓自已回想返呢d片段，feel下自己對呢d片段有咩感覺。

之後就係問下已，對於朋友既呢d行為，你想點回應？ 可能你會覺得要講"多謝" 去感謝佢。咁你就要去實行呢個回應啦，因為關係係相向的

如果佢的外在(靚/身材) /內在(內涵/談吐) 條件，或者所做的事/所賺的錢，整個 package 吸引到你帶給你滿足感，你會鐘意佢。這是純綷吸引力的愛，你沒有付出。

你為左維繫/獨佔佢給你的滿足感，你願意付出做滿足到佢的事，這是你對佢(有付出) 的愛。

咁首先要諗下，父母同自己既相處模式

好多上一代既父母都唔多同自己父母溝通，因為1) 華人文化好少強調愛既表達 2) 佢地覺得有飯食就得啦，因為佢地既年代為生存，未必為生活

所以，父母由得你成長，就要問下自己，點解呢？係想比自由度你？係覺得唔想比太多限制你？或者係，佢地都唔識關心你。但其實，父母心底係咪愛你，你會知道既（當然有唔太愛子女既父母，呢個by case)

所以，個情況可能係唔識溝通、習慣左感情唔表達。咁呢個係可以嘗試既，搵家人，搵朋友，試下分享多d自己每日既事，感受。